<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>41123102協同產品設計實習 - w10</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/w10.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2024-06-07T06:41:58+08:00</updated><entry><title>2024 Spring 課程W10</title><link href="./2024-Spring-w10-blog-tutorial.html" rel="alternate"></link><published>2024-05-17T14:50:00+08:00</published><updated>2024-06-07T06:41:58+08:00</updated><author><name>41123102</name></author><id>tag:None,2024-05-17:./2024-Spring-w10-blog-tutorial.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;2024 &lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;2024 &lt;/p&gt;


&lt;h1&gt;論文1:Construction and theoretical study of a ball balancing&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;摘要:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;積分控制器的輸出信號可消除穩態誤差，但可能導致系統響應惡化。積分項的輸出信號定義為
方程式。系統需線性化以處理非線性問題。PID控制器的調整過程包括使用初始值、調整KD值以獲得適當的增益值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉及控制系統中的積分控制、系統線性化和PID控制器的調整穩定自然不穩定或半穩定系統的
性能限制在於需要對狀態進行調整，這與理論期望有所不同。控制器的設計和輸入是穩定系統
的限制因素，需要考慮調整狀態、控制器設計和輸入。
對於球平衡平台，調整狀態是通過伺服馬達實現的，控制器依賴於輸入，而輸入可以是各種參
數如溫度、壓力、速度等。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;論文二：A real time control system for balancing a ball on a platform with FPGA parallel implementation&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;摘要:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提出了一個基於PID調節器的新解決方案，用於實時平衡平台上球的位置調節。通過FPGA實
現PID調節器，提高了對球位置調節的準確性。使用平行計算在FPGA上實現PID調節器，提高
系統速度和功率，通過自然模擬證實了在平台上平衡球位置的準確性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提出了基於PID調節器的新解決方案，用於實時平衡平台上球的位置調節。通過自然模擬證實
了在平台上調節球位置的增加準確性，這些設計可用於實時控制具有多個受控參數的高速物
體。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;論文三：Simulation and Experimental Study of Ball Position Control at Biaxial Platform using State Space Approach&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;摘要:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文介紹了在平板上平衡球的控制策略。通過三種穩定結構：PD控制器、全狀態反饋和狀態
觀測器與狀態反饋。使用Kinetis K60數字信號控制器進行實驗驗證，通過線性化策略實現系統穩定，三種結構均使用極點配置方法設。通過實驗和模擬比較結果，展示了最佳結構的性能，這些控制策略對於平衡球在平板上的穩定具有重要意義。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文介紹了在平板上平衡球的控制策略，通過三種穩定結構的實驗驗證和比較，展示了最佳結
構的性能。並且通過線性化策略實現系統的穩定。通過實驗和模擬比較結果，證明了控制器能
夠實現預期的目標，並且能夠追踪球的位置。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;論文四：Design and Implementation a Ball Balancing System for Control Theory Course&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;摘要:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;設計目的：開發一個球平衡系統，用於控制理論課程，學生可學習PID控制基礎。
原型：三個原型比較，最終模型使用木材，3D打印，Arduino控制。
控制算法：使用PID控制，實時調整梁角度以保持球平衡。
MATLAB實時數據：介面程式可在MATLAB中繪製球位置曲線。
實驗：不同球體實驗結果，PID係數調整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;球平衡系統旨在教育控制理論應用，讓學生應用PID控制原則。該系統涉及經典控制系統組
件，並作為閉環反饋理論的實踐平台。總的來說，梁上的球系統有效展示了反饋控制算法。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;論文五：Ball on the plate balancing control system&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;摘要:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文描述了一個球平衡實驗室測試台的設計，使用步進馬達和位置傳感器來改變平台傾斜角度。控制系統包括PID控制器，
。實驗結果表明控制系統能夠成功維持球的位置穩定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文描述了一個球平衡實驗室測試台的設計，可用於測試穩定和平衡控制算法，
。使用AVR微控制器的控制系統追蹤球在電阻觸摸屏上的位置，並計算位置誤差，即球相對於
電阻玻璃中心點的位移。
此實驗室測試台配備了步進馬達和位置傳感器，以改變平台的傾斜角度，並具有PID控制器，
能夠維持球在電阻屏幕中心點。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;論文六：2D Ball Balancer Control using QUARC&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;摘要:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用頭頂攝影機讀取球的位置，控制器可檢測球的位置並輸出平面位置，考慮內迴路控制器設
計、模擬PID步階響應、調整伺服負載齒輪以保持球的位置、設置步階振幅並觀察反應。這份
教師手冊涵蓋了2D Ball Balancer實驗室的相關內容，包括模型建立、控制器設計和實驗操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通過調整風扇參數，可以滿足穩態誤差、定態時間和超調量規格。伺服角度在30.0度限制內，並且風扇參數調整良好，不會導致不穩定或不良影響。X-Y圖表顯示預期和模擬位置幾乎完全重合，並且在實際設備中兩個軸之間存在一定的耦合。&lt;/p&gt;</content><category term="w10"></category><category term="論文總結"></category></entry></feed>